\subsection{Installation}
\paragraph*{Systemvoraussetzungen}
Der Betrieb des PackagingToolkit setzt eine Installation der 
\ac{JRE} in mindestens der Version 8 voraus auf allen Maschinen voraus, auf
denen eine der Komponenten des \PACKAGINGTOOLKIT laufen soll. Im Terminal des
Betriebssystems kann durch einen Aufruf des Kommandos \code{java -version}
geprüft werden, welche Java-Version installiert ist. 

\paragraph*{Installation und Start aller drei Komponenten}
Um die entsprechende Komponente des \PACKAGINGTOOLKIT zu installieren, kopiert
der Anwender die entsprechende Datei auf die Maschine, auf welcher die Anwendung
laufen soll. Die folgenden Dateien müssen kopiert werden:

\begin{itemize}
  \item Client: \code{PackagingToolkitClient.jar}
  \item Server: \code{PackagingToolkitServer.jar}
  \item Mediator: \code{PackagingToolkitMediator.jar}
\end{itemize}

Die jeweilige Komponente wird gestartet entweder durch einen
Doppelklick auf die entsprechende Datei in der grafischen Oberfläche oder durch
den Aufruf des Kommandos \code{mvn spring-boot:run} im Terminal des Betriebssystems.